\documentclass[10pt, a4paper]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}

\input{../commandes_perso.tex}

\author{Jean-Léon \bsc{Henry}}
\title{Compte rendu d'entretien de suivi}
\date{22 mai 2019}

\begin{document}
\maketitle
J'ai commencé par présenter la dynamique de Langevin et son lien éventuel avec ABC Shadow. Une version détaillée de ce que j'ai présenté est disponible sur le dépôt dans \verb|notes/langevin.pdf|.

Nous avons ensuite discuté avec M. Stoica des liens heuristiques entre une dynamique de type Robbins-Monro et celle d'ABC Shadow. En effet, on peut écrire celle-ci de la manière suivante:
\begin{equation}
  \theta_{n+1}=\theta_n+(\psi-\theta_n)\indic_{U\leq \alpha_s(\theta_n\rightarrow\psi)}
\end{equation}
où $\alpha_s$ est notre proba d'acceptation du nouvel état $\psi$, généré par la loi uniforme sur $B(\theta_n,\Delta/2)$. $U$ est une variable uniforme sur $[0,1]$ indépendante du reste.

Le lien entre ces deux dynamique est encore à creuser. Mais l'objectif est le suivant. De même qu'on a un résultat de convergence (vers le maximum de vraisemblance) pour Robbins-Monro, ainsi qu'un résultat d'appréciation de cette convergence (normalité asymptotique), on voudrait pour ABC Shadow
\begin{itemize}
\item un résultat de convergence en loi de la chaîne Shadow quand on diminue le pas
\item un résultat de type théorème de limite centrale, si possible
\end{itemize}

M. Stoica a formulé une question au passage : peut-on estimer la convergence asymptotique pour Robbins-Monro appliqué à notre cas? On a une expression théorique mais elle dépend d'une différentielle au point qu'on cherche à approcher. Or on ne connaît pas ce point, et on ne connaît pas non plus cette différentielle.

Nous avons ensuite commencé à discuter de ce que voudrait dire précisément la convergence en loi de la chaîne Shadow. L'idée de départ est l'inégalité triangulaire présente dans l'article sur ABC Shadow :
\begin{equation}
  \forall n,\epsilon,\theta,\ \left\|P_s^n(\theta,\cdot)-\pi\right\|_{TV}\leq M\rho^n+\epsilon
\end{equation}
Le premier terme étant donné par l'ergodicité uniforme de la chaîne idéale, le deuxième majore l'écart chaîne idéale-chaîne shadow si on prend $\Delta$ assez petit (cette contrainte dépendant de $\epsilon$ et $n$). Le problème étant qu'a priori, $M$ et $\rho$ dépendent de $\Delta$.

M. Stoica a émit l'idée que c'est le renouvellement de la variable auxiliaire qui permet de contrebalancer la perturbation introduite par la chaîne Shadow. Cela permettrait de diminuer $\Delta$ entre deux réalisations de l'algorithme ? Nous avons pas eu le temps de préciser l'idée plus avant. J'imagine qu'il faudra sans doute trouver une condition sur le pas $\Delta$ et le nombre d'itérations $n$ pour s'assurer la convergence.

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[scale=0.2]{22mai}
\end{figure}
\end{document}
